<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/"/>
  <updated>2015-02-10T23:29:15-02:00</updated>
  <id>http://blog.aftersixgames.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoronaSDK ScreenCast Tutorial - Desenvolvimento De Games - Flappy Bird #1]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/02/10/coronasdk-screencast-tutorial-desenvolvimento-de-games-flappy-bird-number-1/"/>
    <updated>2015-02-10T19:36:54-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/02/10/coronasdk-screencast-tutorial-desenvolvimento-de-games-flappy-bird-number-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align:center;"><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2015-02-09-coronasdk-screencast-tutorial-desenvolvimento-de-games-flappy-bird-number-1/coronasdk_logo.png" alt="alt Desenvolvimento de Games com CoronaSDK Logo" /></p>

<p>E ai pessoal, tudo certo?</p>

<p>Hoje vamos trazer mais um screancast com tutorial basico sobre CoronaSDK.
Nesse screencast sobre desenvolvimento de games, vamos usar como exemplo a mecanica do jogo Flappy Bird.
O nosos tutorial inicia mostrar como criar o efeito parallax.
então, fiquem com o video e não se esqueçam de dar aquele curtir e compartilhar certo?</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/XP7NmQqOlbY" allowfullscreen></iframe></div>




<!-- more -->


<p>Aproveite e baixe nossos jogos:</p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com">SkateBoardAttack</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixapps.endroid">Endroid</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixgames.pigeonsimulator">Pigeon Simulator</a></p>

<p>todos estão <a href="https://play.google.com/store/apps/developer?id=AfterSixApps">aqui</a></p>

<p>baixe o exemplo em nosso repositório no <a href="https://github.com/aftersixgames/flappy_pigeon/tree/ScreenCast01">git</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tutorial De Unity3D: Maquina De Estados - Screencast RPG 2D 04]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/02/03/tutorial-de-unity3d-maquina-de-estados-screencast-rpg-2d-04/"/>
    <updated>2015-02-03T22:55:43-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/02/03/tutorial-de-unity3d-maquina-de-estados-screencast-rpg-2d-04</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/unity3d-logo.png" style="box-shadow: 0px 0px 0px;" align="right" alt="Tutorial de Unity3D" title="Tutorial de Unity3D" width="300" height="300"></p>

<p>Olá pessoal,</p>

<p>Hoje trago mais algumas dicas de Unity3D.</p>

<p>O tema abordado nesse screencast é a maquina de estados do Unity3D. Com ela é possível abstrair a lógica das animações e deixar o código mais limpo, isso ajuda muito para quem está iniciando e precisa de um bom tutorial.</p>

<p>Então aproveitem esse tutorial em video para iniciantes no Unity3D.</p>

<!-- more -->


<p>O projeto está disponível no <a href="https://github.com/geisonbiazus/unity3d_rpg_screencast">GitHub</a>:</p>

<p>Tendo o Git instalado, você pode deixar o projeto na situação que o screencast acaba com o comando:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ git checkout screencast_04</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Se quiser deixar o projeto na situação que o screencast se inicia use o comando:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ git checkout screencast_03</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Obrigado pessoal e segue o vídeo do screencast:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/qM_5wdbHDqk" allowfullscreen></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 04 – Máquina De Estados]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/31/unity3d-screencast-rpg-2d-04-maquina-de-estados/"/>
    <updated>2015-01-31T19:20:45-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/31/unity3d-screencast-rpg-2d-04-maquina-de-estados</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Review De Games - Dragon Age: Inquisition: Todos Os Fatos Que Você Precisa Saber]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/27/dragon-age-inquisition-todos-os-fatos-que-voce-precisa-saber/"/>
    <updated>2015-01-27T21:42:40-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/27/dragon-age-inquisition-todos-os-fatos-que-voce-precisa-saber</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>O que achei</h2>

<p>Você tem tempo? Mais ou menos umas 90 horas? Foi esse o tempo que me levou pra terminar esse jogo maravilindo. Dragon Age: Inquisition é o terceiro da série e de longe o maior dos três, o que parece uma resposta as criticas de Dragon Age II aonde o jogo inteiro se passava em apenas uma cidade com algumas dungeos que se repetiam até o final. <!-- more -->Em Inquisition isso não acontece, você tem um mapa gigantesco com várias áreas pare explorar, de florestas verdejantes com gigantes que vão atirar pedras diretamente na sua testa, até montanhas geladas com demónios.
Outro problema em Dragon Age II era que nada parecia ter consequência, até as últimas missões do jogo nada parecia relevante para o mundo, eram apenas problemas daquela cidade e dos seus companheiros. Novamente, isso não acontece em Inquistion logo de inicio você vê uma explosão que abre um buraco no céu e está cuspindo demônios, isso passa uma sensação de urgência aonde o mundo todo está em perigo, agora é dever seu e de sua turminha do barulho fechar esse buração e descer o sarrafo  nos demônios.</p>

<h2>O Que mais gostei</h2>

<p>E sendo um jogo da Bioware os personagens do seu grupo são a melhor parte do jogo, desde os diálogos entre as missões, até as conversas com o seu personagem, tudo trás profundidade aos personagens e ao mundo. Ouvir as reações  do seu grupo sobre eventos que acontecem na história principal ou mesmo eventos menores, são o verdadeiro charme do jogo.</p>

<h2>O Combate</h2>

<p>É uma mistura entre o os combates do Dragon Age II e do Origins, mas nessa mistura a o combate rápido do segundo acaba prevalecendo, enquanto o modo tático do Origins acaba ficando  raso.
Boa parte das 90 horas de jogo eu passei olhando para os menus de crafting do jogo, criando e aprimorando armas e armaduras para o meu grupo, usando ervas, tecidos e metais. Cada combinação diference de tecido + metal vai dar atributos diferentes do equipamento criados, essas combinações também alteram o item fisicamente, como por exemplo, um metal azulado vai deixar a sua espada ou armadura da mesma cor, usar um tecido como seda deixa o seu roupão de mago mais liso do que com outros materiais, esses pequenos detalhes ajudam a enriquecer e embelezar um jogo que já é bonito.</p>

<h2>Dragões</h2>

<p>Mas e os dragões? Em um jogo chamado Dragon Age não é surpresa que você vá encontrar essas criaturas magnificas, tirando um deles os outros 10 dragões espalhados pelo mundo são totalmente opcionais, mas caçar dragões é divertidíssimo, todo o preparo de achar um dragão, ver sua fraqueza, preparar poções de defesa e equipar seu grupo com os equipamentos ideais fazem todo o processo de lutar contra um dragão algo mais do que uma luta normal.
Enquanto eu jogava a única coisa que realmente me incomodou foi o loading, que demora para cacete, nesses loadings gigantes aparecem textos com informações do mundo e dos personagens, mas esses textos duram poucos segundos na tela e são substituídos por uma tela preta, uma tela preta que você vai ver muito.
O jogo também tem um modo multiplayer, mas eu nem passei perto disso, não sou muito chegado a multiplayer.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Mesmo depois de todas as minhas horas de jogo eu ainda tenho espaços do mapa que não estão preenchidos e quests a fazer. Cheio de pequenos detalhes que enriquecem a experiência e uma trilha sonora muito boa Iquisition é, na minha opinião, o melhor da série.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gameplay - Call of Duty, Advance Warfare - Vassourando Com Silvio Santos #2]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/22/battlefield-4-bf4-gameplay-vassourando-com-silvio-santos-number-2/"/>
    <updated>2015-01-22T23:06:04-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/22/battlefield-4-bf4-gameplay-vassourando-com-silvio-santos-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quando a questão é entretenimento, nada melhor do que chamar Silvio Santos!!!
confira o game play de Call of Duty(COD), Advance Warfare</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/HWK2FFBD5e0" allowfullscreen></iframe></div>


<p>conheça mais sobre desenvolvimento de games indie, curta nossos reviews de game e mais videos do silvio acompanhando sempre os posts da aftersixgames</p>

<!-- more -->


<p>Aproveite e baixe nossos jogos:</p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com">SkateBoardAttack</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixapps.endroid">Endroid</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixgames.pigeonsimulator">Pigeon Simulator</a></p>

<p>todos estão <a href="https://play.google.com/store/apps/developer?id=AfterSixApps">aqui</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Video Tutorial Basico De Desenvolvimento Com CoronaSDK #01]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/22/video-tutorial-basico-de-desenvolvimento-com-coronasdk-number-01/"/>
    <updated>2015-01-22T15:27:26-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/22/video-tutorial-basico-de-desenvolvimento-com-coronasdk-number-01</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Video tutorial basico sobre CoronaSDK</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/QLOUBgxN_1g" allowfullscreen></iframe></div>


<p>Nesse video apresento o basico para se iniciar no desenvolvimento de games usando a plataforma CoronaSDK, o video contem:</p>

<ul>
<li>Criar objeto em tela</li>
<li>Modificar cor de um objeto</li>
<li>Ação de clique</li>
<li>Fisica</li>
<li>Colisões</li>
</ul>


<!-- more -->


<p>Conheça nosso <a href="http://www.blog.aftersixgames.com">blog</a>:
e nosso <a href="http://www.aftersixgames.com">site</a></p>

<p>Aproveite e baixe nossos jogos:
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com">SkateBoardAttack</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixapps.endroid">Endroid</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixgames.pigeonsimulator">Pigeon Simulator</a></p>

<p>todos estão <a href="https://play.google.com/store/apps/developer?id=AfterSixApps">aqui</a></p>

<p>baixe o exemplo em nosso repositório no <a href="https://github.com/aftersixgames/tutorial_basico_coronasdk_01">git</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoronaSDK - Por Que Você Não Deve Usar]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/13/coronasdk-por-que-voce-nao-deve-usar/"/>
    <updated>2015-01-13T12:56:10-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/13/coronasdk-por-que-voce-nao-deve-usar</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pra você que gosta do CoronaSDK e ficou indignado com o titulo, não se assuste. Vou apenas expressar minha opinião como desenvolvedor, e é claro, espero que possamos conversar sobre isso nos comentários.
Bom, eu iniciei no mundo do desenvolvimento de jogos pelo corona, meu jogo mais baixado, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com">SkateBoardAttack</a> foi todo desenvolvido com o corona, e por que agora eu resolvo dizer pra você não usar?
Inicialmente ele realmente é muito bom, a linguagem LUA ajuda os iniciantes por ser uma linguagem de fácil aprendizado, seu emulador é muito bom, e se tudo estiver configurado corretamente, sempre que você salvar uma modificação no seu game, o corona simulator vai reiniciar o jogo já com as mudanças aplicadas.
Porém, existem algumas coisas que foram extremamente ruins para mim.</p>

<!-- more -->


<h2>Organização</h2>

<p>Por padrão, o corona tem uma estrutura organizacional muito ruim. todos os arquivos estão no mesmo diretório, você não consegue mudar essas coisas com facilidade, não existe nenhum tipo de configuração padrão nem um tipo de padrão de projeto que seja condizente com as nossas necessidades como desenvolvedores. Tudo fica na mesma pasta.</p>

<h2>build.settings</h2>

<p>Acredito que a maioria dos desenvolvedores, mesmo os mais antigos com o corona tenham problemas com o build.settings.
nesse arquivo você define todas as opções básicas para todos os tipos de dispositivos que você quer usar, define todas as permissões que você vai precisar, ícones pra cada tipo de plataforma, opções como a orientação que seu dispositivo vai ter para aquela aplicação, definições de plugins, etc.
Ou seja, tudo numa grande tripa de código e que até o momento onde eu estava escrevendo esse post, ainda não possuíam nenhum tipo de auxilio visual, o negócio é abrir o editor e meter a mão na massa.</p>

<h2>config.lua</h2>

<p>Outro arquivara configurações do seu jogo, aqui você define a escala pra ele e dependendo do jogo se ele vai fazer “Push notifications”, até agora a única coisa que vi que é gerada automaticamente, porém a gerencia disso poderia ser mais fácil.O arquivo é gerado sozinho quando você cria um novo jogo com as definições de “content” sendo colocadas ali sozinhas, porém, qualquer modificação que vc precise fazer, ou que o jogo precise, deve ser feita na mão.</p>

<h2>Atualizações</h2>

<p>Ta, pera ai, isso não é realmente uma coisa ruim, foi só uma experiência ruim que eu tive.
Em uma das atualizações do Corona, meu jogo ficou todo quebrado, levei algum tempo pra arrumar, mas claro, depois ficou muito melhor
se eu tivesse uma maneira melhor de organizar as coisas, tenho certeza que isso não teria acontecido.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Esses foram os problemas que eu vi para se trabalhar com o corona, ainda acredito que seja uma das melhores plataformas para se iniciar, porém, algumas coisas ainda devem ser melhoradas.
Se você discorda, teve problemas parecidos ou ainda teve outros tipos de problemas, deixe nos comentários
e se puder conheça nossos jogos desenvolvidos com o corona, abraços a todos e até a próxima.</p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com">SkateBoardAttack</a> - Jogo onde o personagem principal é um android que anda de skate e destroi maças e janelas.</p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixapps.endroid">EnDroid - Enduro Race</a> - Jogo onde o objetivo é você ultrapassar todos os carros sem bater.</p>

<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the pigeon</a> - Jogo onde o personagem principal é o gato que aparece em nosso outro jogo, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixgames.pigeonsimulator">Pigeon Simulator</a> que está sendo desenvolvido no Unity 3D.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tudo Que Você Precisa Saber Sobre Binding of Isaac: Rebirth]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/"/>
    <updated>2015-01-06T13:41:01-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align:center;"><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/entendedores_entenderao.jpg" title="entendedores entenderão" alt="alt Entendedores Entenderão" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(entendedores entenderão)</em></p>

<h2>O que tem no jogo?</h2>

<p>Sangue, fezes, pedras e demônios. Binding of Isaac: Rebirth tem tudo que o jogo original (Binding of Isaac) e sua expansão (Wrath of the Lamb) já tinham ao mesmo tempo que adicionando uma caralhada de itens e inimigos novos.</p>

<!-- more -->


<p>Como todo roguelike o jogo conta com salas e eventos randômicos e a principio parecem ser infinitos, mesmo tendo mais de 20 horas de jogo eu ainda encontro novos itens e bosses diferentes a cada jogada.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/vem_monstro.jpg" title="Vem Monstro" alt="alt Vem Monstro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(vem monstro, vem monstro, vem comigo que isso aqui é muito bom)</em></p>

<h2>Entendendo o Jogo</h2>

<p>Mas e ai, qual o motivo para um garoto estar pelado em seu porão destruindo pilhas de merda com suas lágrimas? Simples, sua mãe está tentando te matar, e você pulou em um porão para se salvar, agora pegue esse pentagrama e chore sangue em bebes zumbis do inferno até que eles morram.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/corre_malandro.jpg" title="corre malandro" alt="alt corre malandro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(corre malandro!)</em></p>

<h2>Como Funciona</h2>

<p>A principio o jogo parece simples, atire em quatro direções e ande, mas quanto mais você joga mais o bagulho fica louco e o bixo pega. A combinação de itens que alteram suas lágrimas e a sua habilidade em usar o movimento para direcionar os projéteis tornam o jogo um desafio. Uma das coisas que deixam o jogo mais legal é que cada vez que eu jogo meu personagem acaba se comportando de maneira diferente, e com aparências bizarras, em função dos itens.
E ainda tem outros personagens que mudam completamente a maneira de jogar, como o meu preferido Azazel, que começa sem corações de vida e sem projéteis.</p>

<h2>Dica</h2>

<p>Se prepare para usar e muito esse site <a href="http://platinumgod.co.uk/">http://platinumgod.co.uk/</a> vai precisar, já que a descrição de muitos itens não te dão a mínima porra ideia do que eles fazem, como por exemplo “Petrified Poop: It Feels Lucky?” o que diabos isso faz? Da teu jeito ai, você vai ter que descobrir sozinho.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Binding of Isaac Rebirth já é um jogaralhasso só com suas mecânicas de jogabilidade divertidíssimas e seus segredos, mas a trilha sonora e estilo visual são incríveis e dão uma identidade ao jogo.
Para quem já tinha gostado do jogo original o “remake” é uma compra certa. E para quem nunca havia jogado Rebirth é a versão definitiva para se ter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #4]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/29/apresentacao-number-4/"/>
    <updated>2014-12-29T23:11:14-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/29/apresentacao-number-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia, boa tarde, boa noite, meu nome é Nathan <del>(Drake)</del>, popular Sarath, e eu vou escrever sobre games aqui no blog, expondo minhas opiniões sobre jogos que eu gostei ou não.
Eu vou tentar manter os posts com frequência, sempre que eu terminar um jogo recente (ou antigo) vou escrever algo por aqui.
Sempre fui um grande consumidor e fã dessa midía fantástica que são os games, comecei a acompanhar video games na época do ps1 com jogos do Crash e desde então nunca parei de jogar.
Espero que os textos agradem aos leitores, e até a próxima.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Desenvolvimento De Games Com CoronaSDK: 5 Grandes Dicas Para Você Iniciar]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/25/5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/"/>
    <updated>2014-12-25T22:22:21-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/25/5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align:center;"><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/coronasdk_logo.png" alt="alt Desenvolvimento de Games com CoronaSDK Logo" /></p>

<p>Pra você que vai começar no desenvolvimento de games para plataformas moveis e decidiu trabalhar com o CoronaSDK, aqui vão algumas dicas pra você já começar com uma boa organização e com uma boa linha pra onde seguir, espero que você já tenha acessado o site <a href="http://coronalabs.com">http://coronalabs.com</a> e realizado o cadastro pra que possamos começar :)</p>

<!-- more -->


<h2>Sempre manter o corona atualizado</h2>

<p>Se você está iniciando agora, muito provavelmente já vai possuir a ultima versão do corona Sdk, porem, é sempre bom conferir se a sua versão é a mais recente. Mas por que isso? O corona tem atualizações praticamente diárias para quem é um assinante pago, mas para quem é um usuário free, isso muda um pouco, as atualizações tem uma frequência grande, mas não diária. Essas atualizações sempre trazem alguma correção de BUG ou alguma implementação nova, por isso é bom você acessar o site <a href="http://coronalabs.com,">http://coronalabs.com,</a> ir em “download”  e verificar a versão que está disponível para download. Se ela for superior a sua, recomendo que seja feito o download e atualizada a versão.
Como descubro a versão do meu Corona?
No menu “Sobre” você vai ter uma janela como essa que irá informar a versão que você possui.</p>

<h2>Use um bom editor</h2>

<p>Quando comecei no desenvolvimento de games com o coronaSDK, tive vários problemas pra encontrar uma IDE boa pra trabalhar com o lua, como nenhuma delas na época me ajudava muito, e eu trabalhava no windows, eu usava o notepad mesmo, na pura brutalidade, depois de um bom tempo desenvolvendo sem muita ajuda, foi lançado o <a href="http://coronaprojectmanager.com">corona project manager</a> que agora mudou para <a href="http://outlawgametools.com/download">Outlaw Game Tools</a>, porem era pago e como desenvolvedor iniciante, eu só queria saber de ferramentas gratuitas
depois de algum tempo migrei para o Mac e na mesma época conheci o editor chamado Sublime Text, demorei um tempo pra acreditar no potencial da ferramenta, porem, depois que você conhece, não quer mais largar :)</p>

<h3>Instalando o Sublime</h3>

<p>Se você ainda não tem o sublime, vc pode baixar em <a href="http://www.sublimetext.com/3,">http://www.sublimetext.com/3,</a> o aplicativo também é pago, porem a versão trial dele nunca expira :)
E quais as vantagens do sublime?
Agora que o bicho pega, o sublime tem varias opções que ajudam você a desenvolver, não só com o corona, mas com o que você quiser ;)
Certo, você instalou o sublime e agora precisa dos auxiliares para o corona e pra linguagem lua. O que temos pra isso? bom, temos o Corona Editor.
o Corona Editor é um pacote que você instala no Sublime que vai te ajudar, e muito.
Pra fazer isso você precisa instalar o Package control, pra isso, siga os seguintes passos.</p>

<h3>Instalando o Corona Editor</h3>

<p>Vá em no menu Tools, Command Pallet e faça uma busca por Package Control: Install package, vai abrir uma nova janela, nela, você deve procurar por Corona Editor, depois de instalado, reinicie seu sublime e o menu corona editor vai aparecer. se você não possui o Package Control instalado, você precisa acessar <a href="https://sublime.wbond.net/installation">https://sublime.wbond.net/installation</a> e seguir as instruções
Agora que está tudo certo, de uma explorada no novo menu e conheça as opções que ele da pra você e as facilidades que ele cria</p>

<h2>Crie seu primeiro projeto de maneira simples</h2>

<p>Se você está começando com o corona e não conhece absolutamente nada, indico que ao criar um novo projeto no coronaSDK, você escolha a opção de criar um projeto em branco (“Blank”).
Pra quem já teve algum contato com o corona vai achar estranho essa indicação, sendo que é possível criar um novo projeto pela opção ‘’Game” , que vai trazer um projeto com algumas configurações iniciais pronta e com a estrutura de redirecionamento de telas já explicada, porem, esse modelo também traz muito código pronto, que pra quem nunca trabalhou com o corona vai se tornar difícil entender.
Comece com um projeto em branco e vá pesquisando passo a passo naquilo que você precisa. Com certeza é uma opção mais trabalhosa, porem quando você já entender os principais passos tudo vai fazer sentido e nos próximos você já vai poder pular esse trabalho todo.</p>

<h2>Testes</h2>

<p>Antes de publicar seu jogo, teste ele, mas não apenas uma vez, não apenas com o que se deve fazer, teste seu jogo de todas as maneiras possíveis. Envie ele para seus amigos, peça o feedback deles, tente coisas que não foram planejadas, fazendo esses passos você com certeza irá descobrir pontos fracos em seus jogos e entenderá melhor o que deve ser feito para facilitar a vida do jogador, pois seus amigos vão ajudar indicando o que mudar na jogabilidade, o que tornar mais difícil, o que tornar mais fácil, e varias dicas que poderão ajudar seu jogo a ficar ainda melhor antes de publicar</p>

<h2>Gere seu apk para android</h2>

<p>Hoje o android está presente na maioria dos telefones devido a grande quantidade de aparelhos que usa esse sistema operacional, e alem disso, o custo para iniciar o desenvolvimento para android é muito mais baixo do que para qualquer outra plataforma, ou seja, você vai iniciar com baixos custos e terá a chance de atingir muitas pessoas</p>

<p>Para comecar, vamos acessar o menu File</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/menu_file.png" alt="alt Desenvolvimento de Games com CoronaSDK File" /></p>

<p>Clique em Build e se você estiver usando a opção mais basica do CoronaSDK, você terá essas duas opções
Selecione a opção Android.</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/menu_build.png" alt="Build" /></p>

<p>Antes da proxima tela, uma janela pedindo para comprar o corona ou para passar os dados de sua compra irá aparecer, se você não quiser fazer nada disso, apenas clique em continue.</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/corona_sdk_starter.png" alt="PopUp" /></p>

<p>Para finalizar, você deve preencher os dados da sua aplicação, e se você já tiver eu cadastro pronto no google, coloque sua chave, preenchar seus dados, os dados da versãodo seu jogo e lembre de sempre manter sua keystore, pois é com ela que você vai conseguir continuar atualizando seu jogo.
Clique em BUILD e espere o jogo terminar de compilar, o APK vai estar na pasta que você selecionou em &lsquo;Save to Folder&rsquo;</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/build_for_android.png" alt="FinalBuild" /></p>

<p>é isso ai pessoal, espero ter ajudado, grande abraço a todos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Get the Pigeon: A Próxima Onda Nos Games]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games/"/>
    <updated>2014-11-04T23:08:15-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/get_the_pigeon_1024.png" alt="Alt Get the Pigeon" /></p>

<p>Boa noite pessoal.
Hoje lançamos mais um game, seguindo o mesmo estilo do Android Skateboard Attack, porém com personagens já conhecidos de dentro do Pigeon Simulator
Esperamos lançar mais games com os mesmos personagens e “ligar” o mundo deles
quem quiser e puder baixar, o jogo está disponível no google play
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p>no próximo post com relação ao CoronaSDK vamos dar algumas dicas basicas pra quem planeja iniciar no desenvolvimento usando o corona.</p>

<p>obrigado pessoal e boa noite</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[As Melhores Dicas Em Video Para Melhorar O Uso Do InkScape]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/10/21/as-melhores-dicas-em-video-para-melhorar-o-uso-do-inkscape/"/>
    <updated>2014-10-21T23:22:35-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/10/21/as-melhores-dicas-em-video-para-melhorar-o-uso-do-inkscape</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/vtsw2jFFhEg" allowfullscreen></iframe></div>


<p>Primeiro vídeo com dicas para uso do Inkscape na vetorização de seus personagens.
LEMBRANDO: Esse não é um tutorial com o qual você irá aprender a vetorizar seus personagens, são apenas dicas que são muito úteis após você saber o básico. Para aprender a vetorizar seus personagens, há vários outros tutoriais muito bons já disponíveis na internet. Deixo aqui o link de um muito interessante caso você ainda não saiba o básico:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/2YB06gJsDYk" allowfullscreen></iframe></div>


<p>É isso aí pessoal e até a próxima.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Battlefield 4 (BF4): Gameplay - Vassourando Com Silvio Santos]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/10/15/battlefield-4-bf4-gameplay-vassourando-com-silvio-santos/"/>
    <updated>2014-10-15T11:04:00-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/10/15/battlefield-4-bf4-gameplay-vassourando-com-silvio-santos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/2Ak8Ywpb5wk" allowfullscreen></iframe></div>


<p>Quando a questão é entretenimento, nada melhor do que chamar Silvio Santos!!!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pigeon Simulator: Novo Game Da AfterSixGames Está Chegando Com Tudo]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/07/31/pigeon-simulator-novo-game-da-aftersixgames-esta-chegando-com-tudo/"/>
    <updated>2014-07-31T22:35:55-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/07/31/pigeon-simulator-novo-game-da-aftersixgames-esta-chegando-com-tudo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal,</p>

<p>Pigeon Simulator, o novo jogo da AfterSix Games foi lançado para Android e Facebook, veja o video da apresentação:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/8q0VklxHjBU" allowfullscreen></iframe></div>


<p>conheça nossos jogos, eles estão disponiveis no <a href="https://apps.facebook.com/pigeonsimulator/">Facebook</a> e também para <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.aftersixgames.pigeonsimulator">Android</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 03 – Sprites E Animação]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/06/05/unity3d-screencast-rpg-2d-03-sprites-e-animacao/"/>
    <updated>2014-06-05T15:51:35-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/06/05/unity3d-screencast-rpg-2d-03-sprites-e-animacao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal,</p>

<p>Hoje trago o terceiro screencast sobre Unity3D.</p>

<p>O tema abordado nesse vídeo são sprites e o básico de animação.</p>

<!-- more -->


<p>O sprite usado no vídeo pode ser encontrado <a href="https://drive.google.com/file/d/0B9GnZDaxmJUoLWc2dGRNQzMwd0E/edit?usp=sharing">aqui</a>:</p>

<p>O projeto está disponível pelo <a href="https://github.com/geisonbiazus/unity3d_rpg_screencast">meu git</a>:</p>

<p>No final de cada screencast eu criei uma tag no projeto do GitHub. Então se quiserem ver como o projeto ficou no final do terceiro screencast, basta digitar em um terminal no diretório do projeto:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ git checkout screencast_03</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Para quem não sabe o git é um sistema de controle de versão e o github é um repositório remoto para armazenar os projetos que utilizam git. Para quem tiver interesse segue o link de um <a href="http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.pt_BR.html">tutorial</a>:</p>

<p>Obrigado pessoal e segue o vídeo do screencast:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/Pj8xu1lLk_Q" allowfullscreen></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Battlefield 4 (BF4): Gameplay Com Silvio Santos]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/29/battlefield-4-bf4-gameplay-com-silvio-santos/"/>
    <updated>2014-05-29T22:49:16-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/29/battlefield-4-bf4-gameplay-com-silvio-santos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Um pequeno teste do Battlefield 4 rodando em um Playstation 4 e editado com ShareFactory! ;D
Com a participação mais que especial de Silvio Santos :)</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/vRvDk9Wi1Xs" allowfullscreen></iframe></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 02 – Input E Translate]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/27/unity3d-screencast-rpg-2d-02-input-e-translate/"/>
    <updated>2014-05-27T11:36:33-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/27/unity3d-screencast-rpg-2d-02-input-e-translate</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje trago para vocês meu segundo Screencast de Unity3D.</p>

<p>Nesse vídeo falo o básico sobre Input e Translate que são usados para fazer a movimentação básica do personagem.</p>

<p>Segue o vídeo:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/88UAewqe7CI" allowfullscreen></iframe></div>


<p>Obrigado pessoal e até outro post.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 01 – Básico Da Interface]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/20/unity3d-screencast-rpg-2d-01-basico-da-interface/"/>
    <updated>2014-05-20T11:04:25-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/20/unity3d-screencast-rpg-2d-01-basico-da-interface</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal!</p>

<p>Trago hoje o primeiro screencast sobre Unity3D.</p>

<p>Nesse primeiro vídeo mostro o básico da interface e um primeiro contato com scripts.</p>

<p>segue o vídeo:</p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/LjdH9HmiNb0" allowfullscreen></iframe></div>


<p>Obrigado pessoal e até outro post!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introdução Ao PhoneGap]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/10/introducao-ao-phonegap/"/>
    <updated>2014-05-10T17:59:10-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/10/introducao-ao-phonegap</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, como falei antes, vou comentar um pouco sobre tecnologias que tenho estudado, e hoje vou fazer uma pequena introdução ao PhoneGap</p>

<p>O PhoneGap é um framework para o desenvolvimento de aplicações para dispositivos móveis, open source, multiplataforma, com sendo que com ele você pode desenvolver aplicações utilizando JavaScript, CSS3 e HTML5, ou seja, mesmo código para IOS, Android, WindowsPhone, BlackBerry e Symbian, etc.</p>

<p>Hoje o PhoneGap está na versão 3.4 e você pode encontrar tudo que procura sobre ele na sua página oficial PhoneGap.</p>

<p>Para quem já está no mundo de desenvolvimento WEB, se torná até repetitivo falar sobre as vantagens de se trabalhar com esse conjunto (JS, HTML5 e CSS3), então vamos começar com o processo de desenvolvimento usando PhoneGap, hoje vou ajudar vocês a instalar e configurar o PhoneGap, para que na próxima semana possamos iniciar o desenvolvimento de um aplicativo real usando PhoneGap, minha ideia para esse nosso exemplo é criar um aplicativo onde você digite seu código de rastreamento dos correios e por esse aplicativo ele te retorno o histórico desse objeto.</p>

<p>Então, vamos começar.</p>

<!-- more -->


<p>Instalando o Phonegap</p>

<p>Para instalar a versão 3.5, caso você já possua o Node-JS instalado, abra seu terminal e digite o seguinte comando:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ sudo npm install -g phonegap</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>quando terminar a instalação, através do comando “phonegap” você pode ter mais ajuda.</p>

<p>Usando:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>$ phonegap create minha_encomenda
</span><span class='line'>$ cd minha_encomenda
</span><span class='line'>$ phonegap run android</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>com esses comandos básicos você já terá uma aplicação rodando usando o phonegap
semana que vem vamos começar a colocar a mão na massa e produzir, qualquer duvida ou recomendação nos avise nos comentários</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Processo De Criação Tela Inicial Para Jogo]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/10/processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo/"/>
    <updated>2014-05-10T10:30:37-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/10/processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pode achar que nossos métodos de criação são meio arcaicos. Mas fazemos isso por amor e diversão, então, aí vai:</p>

<p>Primeiro, o esboço no papel (imagem não muito nítida, pois estava sem scanner naquele momento ;P):</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-05-10-processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo/01.jpg" alt="Esboço" /></p>

<p>Apos isso, uma caneta a nanquim pra definir os traços e melhorar para scannear:</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-05-10-processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo/02.jpg" alt="Controno" /></p>

<p>O scan:</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-05-10-processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo/03.jpg" alt="Scan" /></p>

<p>E a arte ainda não finalizada usando o <a href="http://www.inkscape.org/pt/">InkScape</a>:</p>

<p><img src="http://blog.aftersixgames.com/images/2014-05-10-processo-de-criacao-tela-inicial-para-jogo/04.png" alt="InkScape" /></p>

<p>Como podem ver, inseri um layer com a imagem scanneada de fundo e fui usando a ferramenta de Caneta bézier para desenhar.</p>

<p>Assim que eu terminar essa arte posto aqui pra todos verem ^_^</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
