<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Unity3d | AfterSix Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/unity3d/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2014-12-14T12:43:14-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 02 – Input E Translate]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/27/unity3d-screencast-rpg-2d-02-input-e-translate/"/>
    <updated>2014-05-27T12:36:33-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/27/unity3d-screencast-rpg-2d-02-input-e-translate</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal, hoje trago para vocês meu segundo Screencast de Unity3D.</p>

<p>Nesse vídeo falo o básico sobre Input e Translate que são usados para fazer a movimentação básica do personagem.</p>

<p>Segue o vídeo:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/88UAewqe7CI" allowfullscreen></iframe></div></p>

<p>Obrigado pessoal e até outro post.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D Screencast RPG 2D 01 – Básico Da Interface]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/20/unity3d-screencast-rpg-2d-01-basico-da-interface/"/>
    <updated>2014-05-20T12:04:25-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/20/unity3d-screencast-rpg-2d-01-basico-da-interface</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal!</p>

<p>Trago hoje o primeiro screencast sobre Unity3D.</p>

<p>Nesse primeiro vídeo mostro o básico da interface e um primeiro contato com scripts.</p>

<p>segue o vídeo:</p>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="//www.youtube.com/embed/LjdH9HmiNb0" allowfullscreen></iframe></div></p>

<p>Obrigado pessoal e até outro post!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #3]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3/"/>
    <updated>2014-05-04T22:51:24-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, seguindo o exemplo dos meus amigos, hoje eu vou me apresentar.</p>

<p>Meu nome é Mauricio Krzesinski Júnior, tenho 29 anos
irei realizar posts nas sextas feiras… eu sei, hoje é domingo, mas foi uma exceção.</p>

<p>Trabalho com desenvolvimento já a 8 anos, e nos últimos tempos tenho me empenhado mais na área de games.
atualmente estou trabalhando junto com o Geison e com o Marlon em um jogo usando Unity3D, mas já publiquei 2 jogos desenvolvidos usando CoronaSDK, um deles, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com&amp;hl=pt_BR">AndroidSkateBoardAttack</a> com mais de 200.000 downloads</p>

<p>Vou utilizar meu conhecimento com o CoronaSDK para fazer fazer meus posts, inclusive, o primeiro post do nosso blog foi exatamente falando sobre isso.</p>

<p>No inicio desse ano me tornei Co-Manager do grupo de desenvolvimento da BlackBerry aqui em Francisco beltrão, por isso vou usar meu espaço aqui, também para apresentar as tecnologias que estou aprendendo para trabalhar com a BlackBerry.</p>

<p>Mudando um pouco de área, esse ano farei 4 anos como professor de boxe, e técnico de MMA, já participei de diversos eventos como treinador, no momento tenho 9 lutas como técnico e duas como atleta.</p>

<p>espero que em breve nosso blog tenha um bom numero de acessos e que com isso, consigamos repassar esse nosso conhecimento para o maior numero de pessoas possível</p>

<p>obrigado a todos e até o próximo post</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Unity3D – Pequena Introdução]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/03/unity3d-pequena-introducao/"/>
    <updated>2014-05-03T11:26:47-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/03/unity3d-pequena-introducao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia pessoal!</p>

<p>Hoje vou fazer uma pequena introdução ao Unity3D.</p>

<p>O Unity3D é uma engine de criação de jogos onde é possível que o mesmo código seja gerado para diversas plataformas, entre elas Windows, Linux, Mac OS X, Android, iOS, Black Berry, Windows Phone, XBox 360, Playstation 3, etc.</p>

<p>A engine não gera jogos para HTML 5, porém ela possui um web player que executa no browser os jogos gerados para o mesmo. Esse web player roda o jogo nativamente no computador e por isso consegue alcançar os mesmos gráficos e desempenho do mesmo sendo executado diretamente no windows. O único problema é que o web player só tem versão para Windows e Mac OS X, deixando os usuários Linux em desvantagem nesse aspecto.</p>

<p>O Unity3D possui uma versão gratuita com algumas limitações, mas que é possível desenvolver e publicar os jogos sem problema nenhum. A versão paga adiciona recursos que deixam o jogo muito mais bonito, além de tecnologias mais avançadas para vários aspectos do jogo e é ideal para desenvolvedores e empresas profissionais, porém para quem está começando, a versão gratuita supre todas as necessidades e não deixa nada a desejar.</p>

<p>Recentemente com a versão 4.3, foi adicionado o suporte nativo para jogos 2D. O que antes era necessário fazer o uso de plugins, muitas vezes pagos, agora o Unity3D possui suporte a Sprites, física 2D, animação com sprite sheets, etc.</p>

<p>O Unity 3D possui também o Asset Store, que é uma loja onde qualquer pessoa pode comprar várias coisas prontas, entre elas, modelos 3D, sons, scripts, e até mesmo plugins para o editor que auxiliam no desenvolvimento. Nessa loja é possível encontrar também algumas coisas gratuitas.</p>

<p>O download da ferramenta pode ser efetuado pelo site oficial: <a href="http://unity3d.com/.">http://unity3d.com/.</a></p>

<p>Grande parte do desenvolvimento é através de scripts. São eles os responsáveis por toda a “magia” do jogo. O Unity3D oferece suporte a 3 linguagens de programação: JavaScript, C# e Boo Script.</p>

<p>Nas próximas semanas vou fazer screencasts mostrando o desenvolvimento de um jogo completo. Vou mostrar como desenvolver um JRPG 2D no estilo Final Fantasy com batalhas aleatórias. Pretendo utilizar somente as ferramentas nativas do Unity3D. Será algo pequeno, não mais que umas 2 ou 3 telas, mas que já vai servir como base para aprender a ferramenta e o desenvolvimento de jogos em geral.</p>

<p>Obrigado pessoal e até outro dia!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
