<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Coronasdk | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix Games | Games Indie]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/coronasdk/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2015-01-06T22:38:47-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Grandes Dicas Para Você Iniciar No coronaSDK]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/12/25/5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/"/>
    <updated>2014-12-25T22:22:21-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/12/25/5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pra você que vai começar a desenvolver jogos para plataformas moveis e decidiu trabalhar com o CoronaSDK, aqui vão algumas dicas pra você já começar com uma boa organização e com uma boa linha pra onde seguir, espero que você já tenha acessado o site <a href="http://coronalabs.com">http://coronalabs.com</a> e realizado o cadastro pra que possamos começar :)</p>

<!-- more -->


<h2>Sempre manter o corona atualizado</h2>

<p>Se você está iniciando agora, muito provavelmente já vai possuir a ultima versão do corona Sdk, porem, é sempre bom conferir se a sua versão é a mais recente. Mas por que isso? O corona tem atualizações praticamente diárias para quem é um assinante pago, mas para quem é um usuário free, isso muda um pouco, as atualizações tem uma frequência grande, mas não diária. Essas atualizações sempre trazem alguma correção de BUG ou alguma implementação nova, por isso é bom você acessar o site <a href="http://coronalabs.com,">http://coronalabs.com,</a> ir em “download”  e verificar a versão que está disponível para download. Se ela for superior a sua, recomendo que seja feito o download e atualizada a versão.
Como descubro a versão do meu Corona?
No menu “Sobre” você vai ter uma janela como essa que irá informar a versão que você possui.</p>

<h2>Use um bom editor</h2>

<p>Quando comecei a desenvolver com o corona SDK, tive vários problemas pra encontrar uma IDE boa pra trabalhar com o lua, como nenhuma delas na época me ajudava muito, e eu trabalhava no windows, eu usava o notepad mesmo, na pura brutalidade, depois de um bom tempo desenvolvendo sem muita ajuda, foi lançado o <a href="http://coronaprojectmanager.com">corona project manager</a> que agora mudou para <a href="http://outlawgametools.com/download">Outlaw Game Tools</a>, porem era pago e como desenvolvedor iniciante, eu só queria saber de ferramentas gratuitas
depois de algum tempo migrei para o Mac e na mesma época conheci o editor chamado Sublime Text, demorei um tempo pra acreditar no potencial da ferramenta, porem, depois que você conhece, não quer mais largar :)</p>

<h3>Instalando o Sublime</h3>

<p>Se você ainda não tem o sublime, vc pode baixar em <a href="http://www.sublimetext.com/3,">http://www.sublimetext.com/3,</a> o aplicativo também é pago, porem a versão trial dele nunca expira :)
E quais as vantagens do sublime?
Agora que o bicho pega, o sublime tem varias opções que ajudam você a desenvolver, não só com o corona, mas com o que você quiser ;)
Certo, você instalou o sublime e agora precisa dos auxiliares para o corona e pra linguagem lua. O que temos pra isso? bom, temos o Corona Editor.
o Corona Editor é um pacote que você instala no Sublime que vai te ajudar, e muito.
Pra fazer isso você precisa instalar o Package control, pra isso, siga os seguintes passos.</p>

<h3>Instalando o Corona Editor</h3>

<p>Vá em no menu Tools, Command Pallet e faça uma busca por Package Control: Install package, vai abrir uma nova janela, nela, você deve procurar por Corona Editor, depois de instalado, reinicie seu sublime e o menu corona editor vai aparecer. se você não possui o Package Control instalado, você precisa acessar <a href="https://sublime.wbond.net/installation">https://sublime.wbond.net/installation</a> e seguir as instruções
Agora que está tudo certo, de uma explorada no novo menu e conheça as opções que ele da pra você e as facilidades que ele cria</p>

<h2>Crie seu primeiro projeto de maneira simples</h2>

<p>Se você está começando com o corona e não conhece absolutamente nada, indico que ao criar um novo projeto no coronaSDK, você escolha a opção de criar um projeto em branco (“Blank”).
Pra quem já teve algum contato com o corona vai achar estranho essa indicação, sendo que é possível criar um novo projeto pela opção ‘’Game” , que vai trazer um projeto com algumas configurações iniciais pronta e com a estrutura de redirecionamento de telas já explicada, porem, esse modelo também traz muito código pronto, que pra quem nunca trabalhou com o corona vai se tornar difícil entender.
Comece com um projeto em branco e vá pesquisando passo a passo naquilo que você precisa. Com certeza é uma opção mais trabalhosa, porem quando você já entender os principais passos tudo vai fazer sentido e nos próximos você já vai poder pular esse trabalho todo.</p>

<h2>Testes</h2>

<p>Antes de publicar seu jogo, teste ele, mas não apenas uma vez, não apenas com o que se deve fazer, teste seu jogo de todas as maneiras possíveis. Envie ele para seus amigos, peça o feedback deles, tente coisas que não foram planejadas, fazendo esses passos você com certeza irá descobrir pontos fracos em seus jogos e entenderá melhor o que deve ser feito para facilitar a vida do jogador, pois seus amigos vão ajudar indicando o que mudar na jogabilidade, o que tornar mais difícil, o que tornar mais fácil, e varias dicas que poderão ajudar seu jogo a ficar ainda melhor antes de publicar</p>

<h2>Gere seu apk para android</h2>

<p>Hoje o android está presente na maioria dos telefones devido a grande quantidade de aparelhos que usa esse sistema operacional, e alem disso, o custo para iniciar o desenvolvimento para android é muito mais baixo do que para qualquer outra plataforma, ou seja, você vai iniciar com baixos custos e terá a chance de atingir muitas pessoas</p>

<p>Para comecar, vamos acessar o menu File</p>

<p><img src="/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/menu_file.png" alt="File" /></p>

<p>Clique em Build e se você estiver usando a opção mais basica do CoronaSDK, você terá essas duas opções
Selecione a opção Android.</p>

<p><img src="/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/menu_build.png" alt="Build" /></p>

<p>Antes da proxima tela, uma janela pedindo para comprar o corona ou para passar os dados de sua compra irá aparecer, se você não quiser fazer nada disso, apenas clique em continue.</p>

<p><img src="/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/corona_sdk_starter.png" alt="PopUp" /></p>

<p>Para finalizar, você deve preencher os dados da sua aplicação, e se você já tiver eu cadastro pronto no google, coloque sua chave, preenchar seus dados, os dados da versãodo seu jogo e lembre de sempre manter sua keystore, pois é com ela que você vai conseguir continuar atualizando seu jogo.
Clique em BUILD e espere o jogo terminar de compilar, o APK vai estar na pasta que você selecionou em &lsquo;Save to Folder&rsquo;</p>

<p><img src="/images/2014-12-25-5-grandes-dicas-para-voce-iniciar-no-coronasdk/build_for_android.png" alt="FinalBuild" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Get the Pigeon: A Próxima Onda Nos Games]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games/"/>
    <updated>2014-11-04T23:08:15-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/get_the_pigeon_1024.png" alt="Alt Get the Pigeon" /></p>

<p>Boa noite pessoal.
Hoje lançamos mais um game, seguindo o mesmo estilo do Android Skateboard Attack, porém com personagens já conhecidos de dentro do Pigeon Simulator
Esperamos lançar mais games com os mesmos personagens e “ligar” o mundo deles
quem quiser e puder baixar, o jogo está disponível no google play
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p>no próximo post com relação ao CoronaSDK vamos dar algumas dicas basicas pra quem planeja iniciar no desenvolvimento usando o corona.</p>

<p>obrigado pessoal e boa noite</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #3]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3/"/>
    <updated>2014-05-04T21:51:24-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, seguindo o exemplo dos meus amigos, hoje eu vou me apresentar.</p>

<p>Meu nome é Mauricio Krzesinski Júnior, tenho 29 anos
irei realizar posts nas sextas feiras… eu sei, hoje é domingo, mas foi uma exceção.</p>

<p>Trabalho com desenvolvimento já a 8 anos, e nos últimos tempos tenho me empenhado mais na área de games.
atualmente estou trabalhando junto com o Geison e com o Marlon em um jogo usando Unity3D, mas já publiquei 2 jogos desenvolvidos usando CoronaSDK, um deles, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com&amp;hl=pt_BR">AndroidSkateBoardAttack</a> com mais de 200.000 downloads</p>

<p>Vou utilizar meu conhecimento com o CoronaSDK para fazer fazer meus posts, inclusive, o primeiro post do nosso blog foi exatamente falando sobre isso.</p>

<p>No inicio desse ano me tornei Co-Manager do grupo de desenvolvimento da BlackBerry aqui em Francisco beltrão, por isso vou usar meu espaço aqui, também para apresentar as tecnologias que estou aprendendo para trabalhar com a BlackBerry.</p>

<p>Mudando um pouco de área, esse ano farei 4 anos como professor de boxe, e técnico de MMA, já participei de diversos eventos como treinador, no momento tenho 9 lutas como técnico e duas como atleta.</p>

<p>espero que em breve nosso blog tenha um bom numero de acessos e que com isso, consigamos repassar esse nosso conhecimento para o maior numero de pessoas possível</p>

<p>obrigado a todos e até o próximo post</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoronaSDK]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk/"/>
    <updated>2013-06-03T11:53:22-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/coronasdk.png" alt="Alt Corona SDK" /></p>

<p>Boa noite pessoal, tudo bem? hoje vou comentar um pouco sobre o CoronaSdk, porem não vou entrar na parte de desenvolvimento, vou apenas comentar sobre a plataforma de desenvolvimento</p>

<p>pra quem não conhece o CoronaSdk é um kit de desenvolvimento para sistemas móveis multi-plataforma. Com ele é possível criar jogos e aplicativos para smartphones ou tablets que rodem os sistemas Android do Google ou iOS da Apple.</p>

<p>Existem outros frameworks multiplataforma, porém o Corona tem ganhado bastante destaque no último ano devido a facilidade de programar nele.</p>

<!-- more -->


<p>O Corona SDK pertence a Ansca Mobile e foi fundada em 2008 por um time de programadores que antes trabalharam e contribuíram para softwares como  Illustrator, Photoshop e Flash Authoring para a Adobe e Apple.</p>

<p>A plataforma foi lançada em Setembro de 2010 e o SDK gera aplicações para 4 plataformas: iOS, Android, Kindle Fire eNook. Estes últimos dois são possíveis somente porque a base do sistema operacional é uma versão modificada do Android.</p>

<p>O Desenvolvimento no Corona é feito em LUA, e atualmente existe uma versão gratuita onde você pode gerar seu aplicativo e publicar sem custos.</p>

<p>A versão paga no entanto permite adicionar plugins e gera facilidades para o desenvolvimento.</p>

<p>No que tange ao poder do seu SDK o Corona deixa a desejar.</p>

<p>O maior problema do Corona se deve ao fato de ser isolado. Ele não permite chamadas direta às APIs do Android ou do iOS, então certos recursos não podem ser implementados. O mesmo acontece para APIs de terceiros.</p>

<p>O objetivo de um framework  é facilitar o trabalho, e nesse quesito o CoronaSDK satisfaz as expectativas. O tempo de desenvolvimento de um jogo cai significantemente quando combinado os tempos de projeto do Android e do iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
