<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Coronasdk | AfterSix Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/coronasdk/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2014-12-23T23:51:18-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Get the Pigeon: A Próxima Onda Nos Games]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games/"/>
    <updated>2014-11-04T23:08:15-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/11/04/get-the-pigeon-a-proxima-onda-nos-games</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/get_the_pigeon_1024.png" alt="Alt Get the Pigeon" /></p>

<p>Boa noite pessoal.
Hoje lançamos mais um game, seguindo o mesmo estilo do Android Skateboard Attack, porém com personagens já conhecidos de dentro do Pigeon Simulator
Esperamos lançar mais games com os mesmos personagens e “ligar” o mundo deles
quem quiser e puder baixar, o jogo está disponível no google play
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.gtp.com">Get the Pigeon</a></p>

<p>no próximo post com relação ao CoronaSDK vamos dar algumas dicas basicas pra quem planeja iniciar no desenvolvimento usando o corona.</p>

<p>obrigado pessoal e boa noite</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #3]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3/"/>
    <updated>2014-05-04T21:51:24-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, seguindo o exemplo dos meus amigos, hoje eu vou me apresentar.</p>

<p>Meu nome é Mauricio Krzesinski Júnior, tenho 29 anos
irei realizar posts nas sextas feiras… eu sei, hoje é domingo, mas foi uma exceção.</p>

<p>Trabalho com desenvolvimento já a 8 anos, e nos últimos tempos tenho me empenhado mais na área de games.
atualmente estou trabalhando junto com o Geison e com o Marlon em um jogo usando Unity3D, mas já publiquei 2 jogos desenvolvidos usando CoronaSDK, um deles, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com&amp;hl=pt_BR">AndroidSkateBoardAttack</a> com mais de 200.000 downloads</p>

<p>Vou utilizar meu conhecimento com o CoronaSDK para fazer fazer meus posts, inclusive, o primeiro post do nosso blog foi exatamente falando sobre isso.</p>

<p>No inicio desse ano me tornei Co-Manager do grupo de desenvolvimento da BlackBerry aqui em Francisco beltrão, por isso vou usar meu espaço aqui, também para apresentar as tecnologias que estou aprendendo para trabalhar com a BlackBerry.</p>

<p>Mudando um pouco de área, esse ano farei 4 anos como professor de boxe, e técnico de MMA, já participei de diversos eventos como treinador, no momento tenho 9 lutas como técnico e duas como atleta.</p>

<p>espero que em breve nosso blog tenha um bom numero de acessos e que com isso, consigamos repassar esse nosso conhecimento para o maior numero de pessoas possível</p>

<p>obrigado a todos e até o próximo post</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoronaSDK]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk/"/>
    <updated>2013-06-03T11:53:22-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/coronasdk.png" alt="Alt Corona SDK" /></p>

<p>Boa noite pessoal, tudo bem? hoje vou comentar um pouco sobre o CoronaSdk, porem não vou entrar na parte de desenvolvimento, vou apenas comentar sobre a plataforma de desenvolvimento</p>

<p>pra quem não conhece o CoronaSdk é um kit de desenvolvimento para sistemas móveis multi-plataforma. Com ele é possível criar jogos e aplicativos para smartphones ou tablets que rodem os sistemas Android do Google ou iOS da Apple.</p>

<p>Existem outros frameworks multiplataforma, porém o Corona tem ganhado bastante destaque no último ano devido a facilidade de programar nele.</p>

<!-- more -->


<p>O Corona SDK pertence a Ansca Mobile e foi fundada em 2008 por um time de programadores que antes trabalharam e contribuíram para softwares como  Illustrator, Photoshop e Flash Authoring para a Adobe e Apple.</p>

<p>A plataforma foi lançada em Setembro de 2010 e o SDK gera aplicações para 4 plataformas: iOS, Android, Kindle Fire eNook. Estes últimos dois são possíveis somente porque a base do sistema operacional é uma versão modificada do Android.</p>

<p>O Desenvolvimento no Corona é feito em LUA, e atualmente existe uma versão gratuita onde você pode gerar seu aplicativo e publicar sem custos.</p>

<p>A versão paga no entanto permite adicionar plugins e gera facilidades para o desenvolvimento.</p>

<p>No que tange ao poder do seu SDK o Corona deixa a desejar.</p>

<p>O maior problema do Corona se deve ao fato de ser isolado. Ele não permite chamadas direta às APIs do Android ou do iOS, então certos recursos não podem ser implementados. O mesmo acontece para APIs de terceiros.</p>

<p>O objetivo de um framework  é facilitar o trabalho, e nesse quesito o CoronaSDK satisfaz as expectativas. O tempo de desenvolvimento de um jogo cai significantemente quando combinado os tempos de projeto do Android e do iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
