<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Framework | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/framework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2015-01-21T13:47:01-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CoronaSDK]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk/"/>
    <updated>2013-06-03T11:53:22-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2013/06/03/coronasdk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/coronasdk.png" alt="Alt Corona SDK" /></p>

<p>Boa noite pessoal, tudo bem? hoje vou comentar um pouco sobre o CoronaSdk, porem não vou entrar na parte de desenvolvimento, vou apenas comentar sobre a plataforma de desenvolvimento</p>

<p>pra quem não conhece o CoronaSdk é um kit de desenvolvimento para sistemas móveis multi-plataforma. Com ele é possível criar jogos e aplicativos para smartphones ou tablets que rodem os sistemas Android do Google ou iOS da Apple.</p>

<p>Existem outros frameworks multiplataforma, porém o Corona tem ganhado bastante destaque no último ano devido a facilidade de programar nele.</p>

<!-- more -->


<p>O Corona SDK pertence a Ansca Mobile e foi fundada em 2008 por um time de programadores que antes trabalharam e contribuíram para softwares como  Illustrator, Photoshop e Flash Authoring para a Adobe e Apple.</p>

<p>A plataforma foi lançada em Setembro de 2010 e o SDK gera aplicações para 4 plataformas: iOS, Android, Kindle Fire eNook. Estes últimos dois são possíveis somente porque a base do sistema operacional é uma versão modificada do Android.</p>

<p>O Desenvolvimento no Corona é feito em LUA, e atualmente existe uma versão gratuita onde você pode gerar seu aplicativo e publicar sem custos.</p>

<p>A versão paga no entanto permite adicionar plugins e gera facilidades para o desenvolvimento.</p>

<p>No que tange ao poder do seu SDK o Corona deixa a desejar.</p>

<p>O maior problema do Corona se deve ao fato de ser isolado. Ele não permite chamadas direta às APIs do Android ou do iOS, então certos recursos não podem ser implementados. O mesmo acontece para APIs de terceiros.</p>

<p>O objetivo de um framework  é facilitar o trabalho, e nesse quesito o CoronaSDK satisfaz as expectativas. O tempo de desenvolvimento de um jogo cai significantemente quando combinado os tempos de projeto do Android e do iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
