<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Phonegap | AfterSix Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/phonegap/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2014-12-23T23:43:09-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Introdução Ao PhoneGap]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/10/introducao-ao-phonegap/"/>
    <updated>2014-05-10T17:59:10-03:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2014/05/10/introducao-ao-phonegap</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, como falei antes, vou comentar um pouco sobre tecnologias que tenho estudado, e hoje vou fazer uma pequena introdução ao PhoneGap</p>

<p>O PhoneGap é um framework para o desenvolvimento de aplicações para dispositivos móveis, open source, multiplataforma, com sendo que com ele você pode desenvolver aplicações utilizando JavaScript, CSS3 e HTML5, ou seja, mesmo código para IOS, Android, WindowsPhone, BlackBerry e Symbian, etc.</p>

<p>Hoje o PhoneGap está na versão 3.4 e você pode encontrar tudo que procura sobre ele na sua página oficial PhoneGap.</p>

<p>Para quem já está no mundo de desenvolvimento WEB, se torná até repetitivo falar sobre as vantagens de se trabalhar com esse conjunto (JS, HTML5 e CSS3), então vamos começar com o processo de desenvolvimento usando PhoneGap, hoje vou ajudar vocês a instalar e configurar o PhoneGap, para que na próxima semana possamos iniciar o desenvolvimento de um aplicativo real usando PhoneGap, minha ideia para esse nosso exemplo é criar um aplicativo onde você digite seu código de rastreamento dos correios e por esse aplicativo ele te retorno o histórico desse objeto.</p>

<p>Então, vamos começar.</p>

<!-- more -->


<p>Instalando o Phonegap</p>

<p>Para instalar a versão 3.5, caso você já possua o Node-JS instalado, abra seu terminal e digite o seguinte comando:</p>

<pre><code>$ sudo npm install -g phonegap
</code></pre>

<p>quando terminar a instalação, através do comando “phonegap” você pode ter mais ajuda.</p>

<p>Usando:</p>

<pre><code>$ phonegap create minha_encomenda
$ cd minha_encomenda
$ phonegap run android
</code></pre>

<p>com esses comandos básicos você já terá uma aplicação rodando usando o phonegap
semana que vem vamos começar a colocar a mão na massa e produzir, qualquer duvida ou recomendação nos avise nos comentários</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
