<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blackberry | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/categories/blackberry/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/"/>
  <updated>2015-03-06T10:39:58-03:00</updated>
  <id>http://blog.aftersixgames.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #3]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3/"/>
    <updated>2014-05-04T21:51:24-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, seguindo o exemplo dos meus amigos, hoje eu vou me apresentar.</p>

<p>Meu nome é Mauricio Krzesinski Júnior, tenho 29 anos
irei realizar posts nas sextas feiras… eu sei, hoje é domingo, mas foi uma exceção.</p>

<p>Trabalho com desenvolvimento já a 8 anos, e nos últimos tempos tenho me empenhado mais na área de games.
atualmente estou trabalhando junto com o Geison e com o Marlon em um jogo usando Unity3D, mas já publiquei 2 jogos desenvolvidos usando CoronaSDK, um deles, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com&amp;hl=pt_BR">AndroidSkateBoardAttack</a> com mais de 200.000 downloads</p>

<p>Vou utilizar meu conhecimento com o CoronaSDK para fazer fazer meus posts, inclusive, o primeiro post do nosso blog foi exatamente falando sobre isso.</p>

<p>No inicio desse ano me tornei Co-Manager do grupo de desenvolvimento da BlackBerry aqui em Francisco beltrão, por isso vou usar meu espaço aqui, também para apresentar as tecnologias que estou aprendendo para trabalhar com a BlackBerry.</p>

<p>Mudando um pouco de área, esse ano farei 4 anos como professor de boxe, e técnico de MMA, já participei de diversos eventos como treinador, no momento tenho 9 lutas como técnico e duas como atleta.</p>

<p>espero que em breve nosso blog tenha um bom numero de acessos e que com isso, consigamos repassar esse nosso conhecimento para o maior numero de pessoas possível</p>

<p>obrigado a todos e até o próximo post</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
