<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Apresentação | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/categories/apresentacao/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.aftersixgames.com/"/>
  <updated>2015-02-03T21:05:05-02:00</updated>
  <id>http://blog.aftersixgames.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #4]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/29/apresentacao-number-4/"/>
    <updated>2014-12-29T23:11:14-02:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/12/29/apresentacao-number-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia, boa tarde, boa noite, meu nome é Nathan <del>(Drake)</del>, popular Sarath, e eu vou escrever sobre games aqui no blog, expondo minhas opiniões sobre jogos que eu gostei ou não.
Eu vou tentar manter os posts com frequência, sempre que eu terminar um jogo recente (ou antigo) vou escrever algo por aqui.
Sempre fui um grande consumidor e fã dessa midía fantástica que são os games, comecei a acompanhar video games na época do ps1 com jogos do Crash e desde então nunca parei de jogar.
Espero que os textos agradem aos leitores, e até a próxima.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #3]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3/"/>
    <updated>2014-05-04T21:51:24-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/05/04/apresentacao-number-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Boa noite pessoal, seguindo o exemplo dos meus amigos, hoje eu vou me apresentar.</p>

<p>Meu nome é Mauricio Krzesinski Júnior, tenho 29 anos
irei realizar posts nas sextas feiras… eu sei, hoje é domingo, mas foi uma exceção.</p>

<p>Trabalho com desenvolvimento já a 8 anos, e nos últimos tempos tenho me empenhado mais na área de games.
atualmente estou trabalhando junto com o Geison e com o Marlon em um jogo usando Unity3D, mas já publiquei 2 jogos desenvolvidos usando CoronaSDK, um deles, o <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=aftersixgames.com&amp;hl=pt_BR">AndroidSkateBoardAttack</a> com mais de 200.000 downloads</p>

<p>Vou utilizar meu conhecimento com o CoronaSDK para fazer fazer meus posts, inclusive, o primeiro post do nosso blog foi exatamente falando sobre isso.</p>

<p>No inicio desse ano me tornei Co-Manager do grupo de desenvolvimento da BlackBerry aqui em Francisco beltrão, por isso vou usar meu espaço aqui, também para apresentar as tecnologias que estou aprendendo para trabalhar com a BlackBerry.</p>

<p>Mudando um pouco de área, esse ano farei 4 anos como professor de boxe, e técnico de MMA, já participei de diversos eventos como treinador, no momento tenho 9 lutas como técnico e duas como atleta.</p>

<p>espero que em breve nosso blog tenha um bom numero de acessos e que com isso, consigamos repassar esse nosso conhecimento para o maior numero de pessoas possível</p>

<p>obrigado a todos e até o próximo post</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação #2]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/04/30/apresentacao-number-2/"/>
    <updated>2014-04-30T08:59:29-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/04/30/apresentacao-number-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oi, eu sou Goku!</p>

<p>…</p>

<p>Mentira não sou não, mas queria ser :&lsquo;(</p>

<p>Olá, meu nome é Marlon, tenho 23 anos e sou o responsável pelos desenhos da AfterSix Games.
Trabalho na área de Tecnologia de Informação desde os meus 17 anos, passando por dar aulas de informática, manutenção em computadores, suporte até desenvolvedor.</p>

<p>Dentro da ASG, meu papel tem sido bem simples, faço os desenhos de nossos personagens a mão livre e, posteriormente, ajudo meus colegas a digitaliza-los.</p>

<p>Pretendo fazer posts semanais, trazendo conteúdos mais voltados aos desenhos, entretenimento, análises de games e, em um futuro bem breve, vídeo analises e gameplays dos jogos mais diversos.</p>

<p>Para iniciar, alguns de meus antigos desenhos, dos já logínquos 2005-2006.</p>

<!-- more -->


<p><img src="/images/2014-04-30-apresentacao-number-2/2011-09-30_19-30-29_957.jpg" alt="WereGarurumon" /></p>

<p><img src="/images/2014-04-30-apresentacao-number-2/2011-09-30_19-19-50_919.jpg" alt="Gohan SSJ2" /></p>

<p><img src="/images/2014-04-30-apresentacao-number-2/2011-09-30_19-22-19_882.jpg" alt="Gohan" /></p>

<p><img src="/images/2014-04-30-apresentacao-number-2/2011-09-30_19-25-12_344.jpg" alt="Goku SSJ3" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Apresentação]]></title>
    <link href="http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/04/26/apresentacao/"/>
    <updated>2014-04-26T12:07:49-03:00</updated>
    <id>http://blog.aftersixgames.com/blog/2014/04/26/apresentacao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bom dia pessoal, eu me chamo Geison Biazus e vou começar a fazer posts semanais nesse Blog. Nesse primeiro post vou fazer uma breve apresentação minha e citar algumas intenções para com o blog nos próximos meses.</p>

<p>Trabalho como desenvolvedor web desde 2008 e sou formado em Sistemas de Informação. Sou viciado em jogos, principalmente do estilo JRPG, porém gosto de outros gêneros que tenham um bom enredo. Nos últimos anos tenho utilizado meu tempo livre para desenvolver games e estudei algumas plataformas como CoronaSDK, Gideros Mobile, RPG Maker e recentemente tenho me dedicado ao Unity3D.</p>

<p>Vou direcionar meus posts principalmente ao desenvolvimento de games com Unity3D. Como tive algumas dificuldades no início, pretendo contar minhas experiências e ajudar quem está começando a estudar essa área.</p>

<p>Vou postar minhas soluções conforme eu for descobrindo coisas novas e superando dificuldades. Além disso, pretendo fazer tutoriais básicos da ferramenta e irei gravar vídeos mostrando o desenvolvimento de um jogo completo. Inicialmente vou focar no 2D, que é o que tenho me dedicado atualmente e conforme eu vou me aperfeiçoando, pretendo gravar vídeos de jogos em 3D também.</p>

<p>Obrigado a todos e até outro dia!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
