<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Game Review | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/game-review/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2015-01-27T09:43:58-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Review De Games - Dragon Age: Inquisition: Todos Os Fatos Que Você Precisa Saber]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/27/dragon-age-inquisition-todos-os-fatos-que-voce-precisa-saber/"/>
    <updated>2015-01-27T21:42:40-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/27/dragon-age-inquisition-todos-os-fatos-que-voce-precisa-saber</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>O que achei</h2>

<p>Você tem tempo? Mais ou menos umas 90 horas? Foi esse o tempo que me levou pra terminar esse jogo maravilindo. Dragon Age: Inquisition é o terceiro da série e de longe o maior dos três, o que parece uma resposta as criticas de Dragon Age II aonde o jogo inteiro se passava em apenas uma cidade com algumas dungeos que se repetiam até o final. <!-- more -->Em Inquisition isso não acontece, você tem um mapa gigantesco com várias áreas pare explorar, de florestas verdejantes com gigantes que vão atirar pedras diretamente na sua testa, até montanhas geladas com demónios.
Outro problema em Dragon Age II era que nada parecia ter consequência, até as últimas missões do jogo nada parecia relevante para o mundo, eram apenas problemas daquela cidade e dos seus companheiros. Novamente, isso não acontece em Inquistion logo de inicio você vê uma explosão que abre um buraco no céu e está cuspindo demônios, isso passa uma sensação de urgência aonde o mundo todo está em perigo, agora é dever seu e de sua turminha do barulho fechar esse buração e descer o sarrafo  nos demônios.</p>

<h2>O Que mais gostei</h2>

<p>E sendo um jogo da Bioware os personagens do seu grupo são a melhor parte do jogo, desde os diálogos entre as missões, até as conversas com o seu personagem, tudo trás profundidade aos personagens e ao mundo. Ouvir as reações  do seu grupo sobre eventos que acontecem na história principal ou mesmo eventos menores, são o verdadeiro charme do jogo.</p>

<h2>O Combate</h2>

<p>É uma mistura entre o os combates do Dragon Age II e do Origins, mas nessa mistura a o combate rápido do segundo acaba prevalecendo, enquanto o modo tático do Origins acaba ficando  raso.
Boa parte das 90 horas de jogo eu passei olhando para os menus de crafting do jogo, criando e aprimorando armas e armaduras para o meu grupo, usando ervas, tecidos e metais. Cada combinação diference de tecido + metal vai dar atributos diferentes do equipamento criados, essas combinações também alteram o item fisicamente, como por exemplo, um metal azulado vai deixar a sua espada ou armadura da mesma cor, usar um tecido como seda deixa o seu roupão de mago mais liso do que com outros materiais, esses pequenos detalhes ajudam a enriquecer e embelezar um jogo que já é bonito.</p>

<h2>Dragões</h2>

<p>Mas e os dragões? Em um jogo chamado Dragon Age não é surpresa que você vá encontrar essas criaturas magnificas, tirando um deles os outros 10 dragões espalhados pelo mundo são totalmente opcionais, mas caçar dragões é divertidíssimo, todo o preparo de achar um dragão, ver sua fraqueza, preparar poções de defesa e equipar seu grupo com os equipamentos ideais fazem todo o processo de lutar contra um dragão algo mais do que uma luta normal.
Enquanto eu jogava a única coisa que realmente me incomodou foi o loading, que demora para cacete, nesses loadings gigantes aparecem textos com informações do mundo e dos personagens, mas esses textos duram poucos segundos na tela e são substituídos por uma tela preta, uma tela preta que você vai ver muito.
O jogo também tem um modo multiplayer, mas eu nem passei perto disso, não sou muito chegado a multiplayer.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Mesmo depois de todas as minhas horas de jogo eu ainda tenho espaços do mapa que não estão preenchidos e quests a fazer. Cheio de pequenos detalhes que enriquecem a experiência e uma trilha sonora muito boa Iquisition é, na minha opinião, o melhor da série.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tudo Que Você Precisa Saber Sobre Binding of Isaac: Rebirth]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/"/>
    <updated>2015-01-06T13:41:01-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/entendedores_entenderao.jpg" title="entendedores entenderão" alt="alt Entendedores Entenderão" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(entendedores entenderão)</em></p>

<h2>O que tem no jogo?</h2>

<p>Sangue, fezes, pedras e demônios. Binding of Isaac: Rebirth tem tudo que o jogo original (Binding of Isaac) e sua expansão (Wrath of the Lamb) já tinham ao mesmo tempo que adicionando uma caralhada de itens e inimigos novos.</p>

<!-- more -->


<p>Como todo roguelike o jogo conta com salas e eventos randômicos e a principio parecem ser infinitos, mesmo tendo mais de 20 horas de jogo eu ainda encontro novos itens e bosses diferentes a cada jogada.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/vem_monstro.jpg" title="Vem Monstro" alt="alt Vem Monstro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(vem monstro, vem monstro, vem comigo que isso aqui é muito bom)</em></p>

<h2>Entendendo o Jogo</h2>

<p>Mas e ai, qual o motivo para um garoto estar pelado em seu porão destruindo pilhas de merda com suas lágrimas? Simples, sua mãe está tentando te matar, e você pulou em um porão para se salvar, agora pegue esse pentagrama e chore sangue em bebes zumbis do inferno até que eles morram.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/corre_malandro.jpg" title="corre malandro" alt="alt corre malandro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(corre malandro!)</em></p>

<h2>Como Funciona</h2>

<p>A principio o jogo parece simples, atire em quatro direções e ande, mas quanto mais você joga mais o bagulho fica louco e o bixo pega. A combinação de itens que alteram suas lágrimas e a sua habilidade em usar o movimento para direcionar os projéteis tornam o jogo um desafio. Uma das coisas que deixam o jogo mais legal é que cada vez que eu jogo meu personagem acaba se comportando de maneira diferente, e com aparências bizarras, em função dos itens.
E ainda tem outros personagens que mudam completamente a maneira de jogar, como o meu preferido Azazel, que começa sem corações de vida e sem projéteis.</p>

<h2>Dica</h2>

<p>Se prepare para usar e muito esse site <a href="http://platinumgod.co.uk/">http://platinumgod.co.uk/</a> vai precisar, já que a descrição de muitos itens não te dão a mínima porra ideia do que eles fazem, como por exemplo “Petrified Poop: It Feels Lucky?” o que diabos isso faz? Da teu jeito ai, você vai ter que descobrir sozinho.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Binding of Isaac Rebirth já é um jogaralhasso só com suas mecânicas de jogabilidade divertidíssimas e seus segredos, mas a trilha sonora e estilo visual são incríveis e dão uma identidade ao jogo.
Para quem já tinha gostado do jogo original o “remake” é uma compra certa. E para quem nunca havia jogado Rebirth é a versão definitiva para se ter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
