<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Game Review | Desenvolvimento de Games e Review de Games - AfterSix| Indie Games]]></title>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/categories/game-review/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aftersixgames.github.io/"/>
  <updated>2015-01-20T22:48:20-02:00</updated>
  <id>http://aftersixgames.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[AfterSix Games]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tudo Que Você Precisa Saber Sobre Binding of Isaac: Rebirth]]></title>
    <link href="http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/"/>
    <updated>2015-01-06T13:41:01-02:00</updated>
    <id>http://aftersixgames.github.io/blog/2015/01/06/tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/entendedores_entenderao.jpg" title="entendedores entenderão" alt="alt Entendedores Entenderão" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(entendedores entenderão)</em></p>

<h2>O que tem no jogo?</h2>

<p>Sangue, fezes, pedras e demônios. Binding of Isaac: Rebirth tem tudo que o jogo original (Binding of Isaac) e sua expansão (Wrath of the Lamb) já tinham ao mesmo tempo que adicionando uma caralhada de itens e inimigos novos.</p>

<!-- more -->


<p>Como todo roguelike o jogo conta com salas e eventos randômicos e a principio parecem ser infinitos, mesmo tendo mais de 20 horas de jogo eu ainda encontro novos itens e bosses diferentes a cada jogada.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/vem_monstro.jpg" title="Vem Monstro" alt="alt Vem Monstro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(vem monstro, vem monstro, vem comigo que isso aqui é muito bom)</em></p>

<h2>Entendendo o Jogo</h2>

<p>Mas e ai, qual o motivo para um garoto estar pelado em seu porão destruindo pilhas de merda com suas lágrimas? Simples, sua mãe está tentando te matar, e você pulou em um porão para se salvar, agora pegue esse pentagrama e chore sangue em bebes zumbis do inferno até que eles morram.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/2014-12-28-tudo-que-voce-precisa-saber-sobre-binding-of-isaac-rebirth/corre_malandro.jpg" title="corre malandro" alt="alt corre malandro" /></p>

<p style="text-align:center;"><em>(corre malandro!)</em></p>

<h2>Como Funciona</h2>

<p>A principio o jogo parece simples, atire em quatro direções e ande, mas quanto mais você joga mais o bagulho fica louco e o bixo pega. A combinação de itens que alteram suas lágrimas e a sua habilidade em usar o movimento para direcionar os projéteis tornam o jogo um desafio. Uma das coisas que deixam o jogo mais legal é que cada vez que eu jogo meu personagem acaba se comportando de maneira diferente, e com aparências bizarras, em função dos itens.
E ainda tem outros personagens que mudam completamente a maneira de jogar, como o meu preferido Azazel, que começa sem corações de vida e sem projéteis.</p>

<h2>Dica</h2>

<p>Se prepare para usar e muito esse site <a href="http://platinumgod.co.uk/">http://platinumgod.co.uk/</a> vai precisar, já que a descrição de muitos itens não te dão a mínima porra ideia do que eles fazem, como por exemplo “Petrified Poop: It Feels Lucky?” o que diabos isso faz? Da teu jeito ai, você vai ter que descobrir sozinho.</p>

<h2>Concluindo</h2>

<p>Binding of Isaac Rebirth já é um jogaralhasso só com suas mecânicas de jogabilidade divertidíssimas e seus segredos, mas a trilha sonora e estilo visual são incríveis e dão uma identidade ao jogo.
Para quem já tinha gostado do jogo original o “remake” é uma compra certa. E para quem nunca havia jogado Rebirth é a versão definitiva para se ter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
